#MMDB - Multimedia Database
Multimedia Engineering - Universidad de San Buenventura Cali

Pablo Bejarano, MSc(c).

-

# Parte práctica (50% del curso)

Construiremos nuestro propio **MMDBS** con tecnologías web (HTML5, JS, CSS4, PHP, MySQL) para procesar, almacenar y realizar consultas multimedia, en esto tardaremos una semana de trabajo intenso pues nos prepararemos en conceptos básicos de desarrollo de software actual como **SCM** con **GIT**, el uso de terminal, la terminal ya sea con **SHELL**, **Bash** o **ZSH**, uso avanzado de **VS Code** incluyendo el plugin de trabajo colaborativo, el gestor de repositorios **Bitbucket**, entre otras cosas.

**Note:** Tarea 1, consultar por todos los términos en negrilas del primer párrafo.

### 1. Preparando el espacio de trabajo

1.1 Vamos a descargar si no está ya en la máquina el editor de texto [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/) y lo instalamos.

1.2 Vamos descargar si no está ya en la máquina [GIT](https://git-scm.com/) y lo instalamos. Para verificar la instalación podemos abrir la terminal y ejecutar el comando: 

``` sh
git --version
```

y el resultado debería ser algo así:

``` sh
git --version
git version 2.17.2 (Apple Git-113)
```

1.3 Creamos la carpeta del proyecto con el nombre MMDB y adentro la siguiente estructura de carpetas y archivos:

```
	MMDB
		assets
		css
			style.css
		src
			models
				MultimediaElement.js
				Audio.js
				Image.js
				Video.js
			main.js
		index.html
```

si quieren verse más hackers puede crearlo desde la terminal ejecutando el siguiente script bash:

```sh
	mkdir -p MMDB/assets MMDB/css MMDB/src/models
	cd MMDB
	touch css/style.css src/models/MultimediaElement.js src/models/Audio.js src/models/Image.js src/models/Video.js src/main.js index.html
```

en donde **mkdir** es el comando para crear carpetas (make directory) y usamos el *flag* **-p** para saltarnos la definición expicita de las carpetas padres, por ejemplo, **MMDB** nunca fue creada explicitamente, pero el comando entiende que debe existir para crear **assetss**, por otro lado **cd** es el comando de cambio de directorio, para ubicarnos dentro de MMDB y realizarla creación de los archivos usando el comando **touch** seguido de sus respectivas ubicaciones, nombres y extensiones.

**Note:** Al ejecutar este comando con la terminal recien abierta vamos seguramente a crear nuestro workspace en **~** que significa la carpeta del usuario, para ver dicha carpeta pueden usar el comando ``` open ~``` en la terminal, esto abrirá la ruta especificada en el finder.

1.4 Abrir la carpeta de trabajo en VS Code, debería lucir así:

![Initial Workspace](./docs/imgs/001.png)

#### Actividad 1 (10%) Repasemos programación y JS

Crearán una cuenta en CodeWars y repasarán con los siguientes links:

* [#1: create your first JS function helloWorld](http://www.codewars.com/kata/571ec274b1c8d4a61c0000c8)
* [#2: Basic data types--Number](http://www.codewars.com/kata/571edd157e8954bab500032d)
* [#3: Basic data types--String](http://www.codewars.com/kata/571edea4b625edcb51000d8e)
* [#4: Basic data types--Array](http://www.codewars.com/kata/571effabb625ed9b0600107a)
* [#5: Basic data types--Object](http://www.codewars.com/kata/571f1eb77e8954a812000837)
* [#6: Basic data types--Boolean and conditional statements if..else](http://www.codewars.com/kata/571f832f07363d295d001ba8)
* [#7: if..else and ternary operator](http://www.codewars.com/kata/57202aefe8d6c514300001fd)
* [#8: Conditional statement--switch](http://www.codewars.com/kata/572059afc2f4612825000d8a)
* [#9: loop statement --while and do..while](http://www.codewars.com/kata/57216d4bcdd71175d6000560)
* [#10: loop statement --for](http://www.codewars.com/kata/5721a78c283129e416000999)
* [#11: loop statement --break,continue](http://www.codewars.com/kata/5721c189cdd71194c1000b9b)
* [#12: loop statement --for..in and for..of](http://www.codewars.com/kata/5722b3f0bd5583cf44001000)
* [#13: Number object and its properties](http://www.codewars.com/kata/5722fd3ab7162a3a4500031f)
* [#14: Methods of Number object--toString() and toLocaleString()](http://www.codewars.com/kata/57238ceaef9008adc7000603)
* [#15: Methods of Number object--toFixed(), toExponential() and toPrecision()](http://www.codewars.com/kata/57256064856584bc47000611)
* [#16: Methods of String object--slice(), substring() and substr()](http://www.codewars.com/kata/57274562c8dcebe77e001012)
* [#17: Methods of String object--indexOf(), lastIndexOf() and search()](http://www.codewars.com/kata/57277a31e5e51450a4000010)
* [#18: Methods of String object--concat() split() and its good friend join()](http://www.codewars.com/kata/57280481e8118511f7000ffa)
* [#19: Methods of String object--toUpperCase() toLowerCase() and replace()](http://www.codewars.com/kata/5728203b7fc662a4c4000ef3)
* [#20: Methods of String object--charAt() charCodeAt() and fromCharCode()](http://www.codewars.com/kata/57284d23e81185ae6200162a)
* [#21: Methods of String object--trim() and the string template](http://www.codewars.com/kata/5729b103dd8bac11a900119e)
* [#22: Unlock new skills--Arrow function,spread operator and deconstruction](http://www.codewars.com/kata/572ab0cfa3af384df7000ff8)
* [#23: methods of arrayObject---push(), pop(), shift() and unshift()](http://www.codewars.com/kata/572af273a3af3836660014a1)
* [#24: methods of arrayObject---splice() and slice()](http://www.codewars.com/kata/572cb264362806af46000793)
* [#25: methods of arrayObject---reverse() and sort()](http://www.codewars.com/kata/572df796914b5ba27c000c90)
* [#26: methods of arrayObject---map()](http://www.codewars.com/kata/572fdeb4380bb703fc00002c)
* [#27: methods of arrayObject---filter()](http://www.codewars.com/kata/573023c81add650b84000429)
* [#28: methods of arrayObject---every() and some()](http://www.codewars.com/kata/57308546bd9f0987c2000d07)
* [#29: methods of arrayObject---concat() and join()](http://www.codewars.com/kata/5731861d05d14d6f50000626)
* [#30: methods of arrayObject---reduce() and reduceRight()](http://www.codewars.com/kata/573156709a231dcec9000ee8)
* [#31: methods of arrayObject---isArray() indexOf() and toString()](http://www.codewars.com/kata/5732b0351eb838d03300101d)
* [#32: methods of Math---round() ceil() and floor()](http://www.codewars.com/kata/5732d3c9791aafb0e4001236)
* [#33: methods of Math---max() min() and abs()](http://www.codewars.com/kata/5733d6c2d780e20173000baa)
* [#34: methods of Math---pow() sqrt() and cbrt()](http://www.codewars.com/kata/5733f948d780e27df6000e33)
* [#35: methods of Math---log() and its family](http://www.codewars.com/kata/57353de879ccaeb9f8000564)
* [#36: methods of Math---kata author's lover:random()](http://www.codewars.com/kata/5735956413c2054a680009ec)
* [#37: Unlock new weapon---RegExp Object](http://www.codewars.com/kata/5735e39313c205fe39001173)
* [#38: Regular Expression--"^","$", "." and test()](http://www.codewars.com/kata/573975d3ac3eec695b0013e0)
* [#39: Regular Expression--"?", "*", "+" and "{}"](http://www.codewars.com/kata/573bca07dffc1aa693000139)
* [#40: Regular Expression--"|", "[]" and "()"](http://www.codewars.com/kata/573d11c48b97c0ad970002d4)
* [#41: Regular Expression--"\"](http://www.codewars.com/kata/573e6831e3201f6a9b000971)
* [#42: Regular Expression--(?:), (?=) and (?!)](http://www.codewars.com/kata/573fb9223f9793e485000453)

[**Entrenamiento ES6**](https://www.codewars.com/collections/es6-4)

### 2. Iniciar el desarrollo de la aplicación web
**Dev Pro Tip:**
Para evitar estar refrescando todo el tiempo para ver el resultado vamos a utilizar [**BrowserSync**](https://www.browsersync.io/)

